【反送中】聯署促林鄭撤法案 施祖祥：初心是錯 解釋多好港人也不會接受 暫緩不如撤回

超過 30 名前高官、議員及政壇知名人士，今日向特首林鄭月娥發出緊急呼籲，要求立即撤回《逃犯條例》修訂，成立獨立調查委員會調查6.12事件，以及收回6.12「暴動」定性。有份聯署的前憲制事務司施祖祥表明，政府修例錯在初心，問題不在於解釋不足，明言「暫緩不如撤回」。

施祖祥表示，今次問題不在解釋不足，宣傳不夠，因為初心是錯的，「政府建議的修訂把大陸和香港之間的牆也拆了，令特區全無保障，因此解釋多好香港人也不會接受。暫緩不如撤回。」

同樣有份聯署的前立法局首席非官守議員李鵬飛則指，林鄭政府的說法不合邏輯，既然公開向市民道歉，即是承認有錯，「那麼怎可以指市民6月12日的行動為暴動？所以一定要收回『暴動』的說法」。他又指暫緩及撤回分別很大，不可混為一談，必須要撤回草案。

前保安局長黎慶寧稱，現在香港的首要任務是解決近期事件造成的社會分歧。他強調真相與和解必須齊頭並進，只有公正完整地披露事實，才能使傷口得到治療，並且展開重建信任的工作，「讓真相說話」。

超過 30 名前高官、議員及政壇知名人士今日向林鄭發出緊急呼籲。參與聯署的亦包括前經濟司布簡瓊、前港區人大代表朱幼麟、前政務司長陳方安生、前立法局主席黃宏發等。

[反送中] 一圖講哂「撤回」同「暫緩」嘅分別